export const Questions = [
    {
      question: 'Quel est le premier et plus grand commandement que Jésus a enseigné à ses disciples ?',
      answers: ['Aimer Dieu de tout son cœur', 'Aider les pauvres', 'Être parfait'],
      correct: 'Aimer Dieu de tout son cœur',
      reference: 'Matthieu 22:37-38 ("Tu aimeras le Seigneur, ton Dieu, de tout ton cœur, de toute ton âme, et de toute ta pensée.")'
    },
    {
        question: 'Quel est le plus court verset de la Bible ?',
        answers: ['Jean 11:35', 'Genèse 1:1', 'Luc 1:37'],
        correct: 'Jean 11:35',
        reference: 'Jean 11:35 ("Jésus pleura.")'
      },
      {
        question: 'Quel est le plus long verset de la Bible ?',
        answers: ['Esther 8:9', 'Psaume 119:1', 'Jean 3:16'],
        correct: 'Esther 8:9',
        reference: 'Esther 8:9'
      },
      {
        question: 'Quel est le fruit de l\'Esprit mentionné dans Galates 5:22 ?',
        answers: ['Paix', 'Colère', 'Jalousie'],
        correct: 'Paix',
      },
      {
        question: 'Quelle prière Jésus a-t-il enseigné à ses disciples ?',
        answers: ['Notre Père', 'Je vous salue Marie', 'Confiteor'],
        correct: 'Notre Père',
      },
      {
        question: 'Combien de livres y a-t-il dans le Nouveau Testament ?',
        answers: ['27', '39', '66'],
        correct: '27',
      },
      {
        question: 'Quel verset marque le milieu de la Bible ?',
        answers: ['Psaume 118:8', 'Psaume 23:1', 'Matthieu 6:33'],
        correct: 'Psaume 118:8',
        reference: 'Psaume 118:8 ("Mieux vaut chercher un refuge en l’Éternel que de se confier aux hommes.")'
      },
      {
        question: 'Quel est le premier lieu mentionné dans la Bible ?',
        answers: ['Éden', 'Canaan', 'Ur'],
        correct: 'Éden',
        reference: 'Genèse 2:8'
      },
      {
        question: 'Quel disciple a trahi Jésus pour 30 pièces d’argent ?',
        answers: ['Judas Iscariot', 'Pierre', 'Thomas'],
        correct: 'Judas Iscariot',
        reference: 'Matthieu 26:14-16'
      },
    {
      question: 'Quelle qualité fondamentale un disciple de Jésus doit-il avoir pour suivre ses enseignements ?',
      answers: ['L\'humilité', 'La richesse', 'Le savoir'],
      correct: 'L\'humilité',
      reference: 'Matthieu 18:4 ("Celui donc qui se rendra humble comme ce petit enfant sera le plus grand dans le royaume des cieux.")'
    },
    {
      question: 'Selon Jésus, comment un disciple doit-il traiter ses ennemis ?',
      answers: ['Les aimer', 'Les éviter', 'Se venger'],
      correct: 'Les aimer',
      reference: 'Matthieu 5:44 ("Aimez vos ennemis, bénissez ceux qui vous maudissent.")'
    },
    {
      question: 'Quelle est la marque distinctive des disciples de Jésus, selon Jean 13:35 ?',
      answers: ['L\'amour les uns pour les autres', 'Leur sagesse', 'Leur obéissance à la loi'],
      correct: 'L\'amour les uns pour les autres',
      reference: 'Jean 13:35 ("À ceci tous connaîtront que vous êtes mes disciples, si vous avez de l\'amour les uns pour les autres.")'
    },
    {
        question: 'Comment s\'appelle le premier livre de la Bible ?',
        answers: ['Genèse', 'Exode', 'Lévitique'],
        correct: 'Genèse',
      },
      {
        question: 'Quel roi est connu pour sa sagesse dans l\'Ancien Testament ?',
        answers: ['David', 'Salomon', 'Saül'],
        correct: 'Salomon',
      },
      {
        question: 'Combien de jours Dieu a-t-il pris pour créer le monde selon la Bible ?',
        answers: ['5', '6', '7'],
        correct: '6',
      },
      {
        question: 'Quel apôtre a renié Jésus trois fois avant le chant du coq ?',
        answers: ['Pierre', 'Jean', 'Judas'],
        correct: 'Pierre',
      },
      {
        question: 'Quel est le fruit de l\'Esprit mentionné dans Galates 5:22 ?',
        answers: ['Paix', 'Colère', 'Jalousie'],
        correct: 'Paix',
      },
     
      {
        question: 'Qui a été englouti par un grand poisson selon la Bible ?',
        answers: ['Jonas', 'Moïse', 'Élie'],
        correct: 'Jonas',
      },
    {
      question: 'Quel fruit de l\'Esprit doit se manifester chez un disciple de Jésus ?',
      answers: ['La paix', 'La jalousie', 'L\'orgueil'],
      correct: 'La paix',
      reference: 'Galates 5:22 ("Mais le fruit de l\'Esprit, c\'est l\'amour, la joie, la paix...")'
    },
    {
      question: 'Quelle attitude doit adopter un disciple lorsqu\'il fait face à des persécutions ?',
      answers: ['Se réjouir', 'Se venger', 'Se plaindre'],
      correct: 'Se réjouir',
      reference: 'Matthieu 5:12 ("Réjouissez-vous et soyez dans l’allégresse, parce que votre récompense sera grande dans les cieux.")'
    },
    {
      question: 'Quel sacrifice un disciple de Jésus doit-il être prêt à faire, selon Luc 9:23 ?',
      answers: ['Renoncer à lui-même', 'Amasser des richesses', 'Se venger de ses ennemis'],
      correct: 'Renoncer à lui-même',
      reference: 'Luc 9:23 ("Si quelqu’un veut venir après moi, qu’il renonce à lui-même, qu’il se charge chaque jour de sa croix, et qu’il me suive.")'
    },
    {
      question: 'Quelle qualité de cœur est essentielle pour un disciple selon Matthieu 5:8 ?',
      answers: ['La pureté de cœur', 'L’intelligence', 'Le courage'],
      correct: 'La pureté de cœur',
      reference: 'Matthieu 5:8 ("Heureux ceux qui ont le cœur pur, car ils verront Dieu.")'
    },
    {
      question: 'Comment un disciple de Jésus doit-il utiliser ses richesses selon Matthieu 6:19-20 ?',
      answers: ['Amasser des trésors dans les cieux', 'Les dépenser pour ses plaisirs', 'Épargner sans limite'],
      correct: 'Amasser des trésors dans les cieux',
      reference: 'Matthieu 6:19-20 ("Ne vous amassez pas des trésors sur la terre... mais amassez-vous des trésors dans le ciel.")'
    },
    {
      question: 'Quelle relation doit avoir un disciple avec la Parole de Dieu selon Jean 8:31 ?',
      answers: ['Demeurer dans la Parole', 'Étudier de temps en temps', 'La remettre en question'],
      correct: 'Demeurer dans la Parole',
      reference: 'Jean 8:31 ("Si vous demeurez dans ma parole, vous êtes vraiment mes disciples.")'
    },
    {
        question: 'Quelle est la première qualité d\'un disciple selon Jésus dans Luc 9:23 ?',
        answers: [
          'Renoncer à soi-même', 
          'Avoir une grande foi', 
          'Servir les autres'
        ],
        correct: 'Renoncer à soi-même',
        reference: 'Luc 9:23 ("Si quelqu’un veut venir après moi, qu’il renonce à lui-même, qu’il se charge chaque jour de sa croix, et qu’il me suive.")'
      },
      {
        question: 'Quel fruit de l\'Esprit est essentiel pour être un disciple de Jésus selon Galates 5:22-23 ?',
        answers: [
          'Amour', 
          'Patience', 
          'Joie'
        ],
        correct: 'Amour',
        reference: 'Galates 5:22-23 ("Le fruit de l\'Esprit, c\'est l\'amour, la joie, la paix, la patience, la bonté...")'
      },
      {
        question: 'Selon Jean 13:34-35, comment le monde reconnaîtra-t-il que nous sommes disciples de Jésus ?',
        answers: [
          'Par l\'amour que nous avons les uns pour les autres', 
          'Par notre foi', 
          'Par nos bonnes œuvres'
        ],
        correct: 'Par l\'amour que nous avons les uns pour les autres',
        reference: 'Jean 13:34-35 ("Aimez-vous les uns les autres... c’est à cela que tous connaîtront que vous êtes mes disciples.")'
      },
      {
        question: 'Quelle attitude un disciple de Jésus doit-il adopter face aux persécutions selon Matthieu 5:10-12 ?',
        answers: [
          'Fuir la persécution', 
          'Se réjouir', 
          'Se défendre'
        ],
        correct: 'Se réjouir',
        reference: 'Matthieu 5:10-12 ("Heureux ceux qui sont persécutés pour la justice... Réjouissez-vous et soyez dans l’allégresse.")'
      },
      {
        question: 'Dans Jean 15:8, quelle qualité est associée à un disciple qui porte beaucoup de fruit ?',
        answers: [
          'Obéissance', 
          'Humilité', 
          'Patience'
        ],
        correct: 'Obéissance',
        reference: 'Jean 15:8 ("Si vous portez beaucoup de fruit, c’est ainsi que mon Père sera glorifié, et que vous serez mes disciples.")'
      },
      {
        question: 'Quel doit être l\'engagement d\'un disciple envers Jésus selon Matthieu 16:24 ?',
        answers: [
          'Suivre Jésus avec tout son cœur', 
          'Obéir à la loi de Moïse', 
          'Prier quotidiennement'
        ],
        correct: 'Suivre Jésus avec tout son cœur',
        reference: 'Matthieu 16:24 ("Si quelqu’un veut venir après moi, qu’il renonce à lui-même, qu’il se charge de sa croix, et qu’il me suive.")'
      },
      {
        question: 'Selon Matthieu 28:19, quelle est la mission d\'un disciple ?',
        answers: [
          'Faire de toutes les nations des disciples', 
          'Construire des églises', 
          'Guérir les malades'
        ],
        correct: 'Faire de toutes les nations des disciples',
        reference: 'Matthieu 28:19 ("Allez, faites de toutes les nations des disciples, les baptisant au nom du Père, du Fils et du Saint-Esprit.")'
      },
      {
        question: 'Selon 2 Timothée 2:15, comment un disciple doit-il manipuler la Parole de Dieu ?',
        answers: [
          'Avec soin et précision', 
          'Avec autorité', 
          'Avec compassion'
        ],
        correct: 'Avec soin et précision',
        reference: '2 Timothée 2:15 ("Efforce-toi de te présenter devant Dieu comme un homme approuvé, un ouvrier qui n’a point à rougir, qui dispense droitement la parole de la vérité.")'
      },
      {
        question: 'Quelle est la principale caractéristique de l\'amour d\'un disciple selon 1 Jean 4:19-21 ?',
        answers: [
          'Aimer Dieu et aimer son prochain', 
          'Aimer ses amis', 
          'Aimer les personnes de sa communauté'
        ],
        correct: 'Aimer Dieu et aimer son prochain',
        reference: '1 Jean 4:19-21 ("Celui qui aime Dieu aime aussi son frère.")'
      },
      {
        question: 'Comment un disciple doit-il prier selon Matthieu 6:5-6 ?',
        answers: [
          'En secret', 
          'En public', 
          'En groupe'
        ],
        correct: 'En secret',
        reference: 'Matthieu 6:5-6 ("Quand tu pries, entre dans ta chambre, ferme ta porte et prie ton Père qui est là dans le lieu secret.")'
      },
      
      {
        question: 'Où Moïse a-t-il reçu les Dix Commandements ?',
        answers: ['Mont Sinaï', 'Mont des Oliviers', 'Mont Carmel'],
        correct: 'Mont Sinaï',
        reference: 'Exode 19:20'
      },
      {
        question: 'Qui a construit le premier Temple à Jérusalem ?',
        answers: ['Salomon', 'David', 'Josué'],
        correct: 'Salomon',
        reference: '1 Rois 6:1'
      },
      {
        question: 'Quelle est la ville natale de Jésus ?',
        answers: ['Nazareth', 'Bethléem', 'Jérusalem'],
        correct: 'Bethléem',
        reference: 'Luc 2:4-7'
      },
      {
        question: 'Comment Jésus a-t-il enseigné à ses disciples de le suivre ?',
        answers: [
          'Renoncer à soi-même et porter sa croix', 
          'Être un enseignant de la loi', 
          'Devenir riche et prospère'
        ],
        correct: 'Renoncer à soi-même et porter sa croix',
        reference: 'Luc 9:23 ("Si quelqu’un veut venir après moi, qu’il renonce à lui-même, qu’il se charge chaque jour de sa croix, et qu’il me suive.")'
      },
      {
        question: 'Qui est considéré comme le père de la foi ?',
        answers: ['Abraham', 'Moïse', 'Isaac'],
        correct: 'Abraham',
        reference: 'Genèse 12:1-3, Hébreux 11:8-12'
      },
      {
        question: 'Quel est le dernier livre de la Bible ?',
        answers: ['Apocalypse', 'Actes', 'Éphésiens'],
        correct: 'Apocalypse',
        reference: 'Apocalypse 1:1'
      },
      {
        question: 'Qui est le premier martyr mentionné dans le Nouveau Testament ?',
        answers: ['Étienne', 'Jacques', 'Jean'],
        correct: 'Étienne',
        reference: 'Actes 7:59-60'
      },
      {
        question: 'Qui a baptisé Jésus dans le Jourdain ?',
        answers: ['Jean-Baptiste', 'Pierre', 'Jacques'],
        correct: 'Jean-Baptiste',
        reference: 'Matthieu 3:13-17'
      },
      {
        question: 'Quel prophète a confronté les prophètes de Baal sur le mont Carmel ?',
        answers: ['Élie', 'Ésaïe', 'Jérémie'],
        correct: 'Élie',
        reference: '1 Rois 18:20-40'
      },
      {
        question: 'Dans quel livre de la Bible trouve-t-on le "Cantique des Cantiques" ?',
        answers: ['Proverbes', 'Cantique des Cantiques', 'Ésaïe'],
        correct: 'Cantique des Cantiques',
        reference: 'Cantique des Cantiques 1:1'
      },

];
